\chapter{GAMBARAN OBYEK STUDI}

\section{Obyek Studi}
Politeknik Pos Indonesia adalah institusi pendidikan tinggi yang didirikan oleh Yayasan Pendidikan Bhakti Pos Indonesia (YPBPI), pada tanggal 5 Juli 2001 berdasarkan SK Mendiknas No. 56/D/O/2001. Saat ini Poltekpos memiliki lima program Ahli Madya yaitu: Logistik Bisnis, Manajemen Bisnis, Akuntansi, Teknik Informatika, Sistem Informasi Bisnis, dan empat  program  Sarjana Terapan yaitu Logistik Bisnis, Manajemen Bisnis, Teknik Informatika, dan Akuntansi Keuangan.   
\par 
Sebagai lembaga pendidikan tinggi vokasional dengan program Diploma III (Ahli Madya) dan Diploma IV (Sarjana Terapan), Politeknik Pos Indonesia mempersiapkan lulusannya untuk dapat langsung berperan dalam tugas-tugas operasional dan manajerial di industri (bisnis) logistik.   
\par 
Peran Institusi pendidikan dalam mendukung sektor Logistik sangat dibutuhkan baik di tingkat nasional maupun internasional. Secara nasional, jumlah penduduk dan posisi geografis Indonesia sebagai negara kepulauan dan lalu lintas perdagangan internasional sangat membutuhkan suatu sistem logistik yang kuat untuk mendukung ketahanan nasional dan kemakmuran bangsa. Dengan posisi geografis dan potensi ekonomi serta demografisnya yang strategis sudah seharusnya Indonesia mengambil peran sebagai salah satu hub logistik global. Dalam kerangka tersebut, Politeknik Pos Indonesia menjalankan misi Tridharma Perguruan Tingginya untuk berperan dan memberikan kontribusi aktif menyiapkan sumber daya manusia yang handal dan profesional demi kemandirian dan kemajuan Bangsa.
.
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\section{Struktur Organisasi dan Job Politeknik Pos Indonesia}
\subsection{Bagan Organisasi Poltekpos}

\begin{figure}[hb]
\centering
\includegraphics[width=10cm, height=7cm]{figures/struktur.JPG}
\caption{\textit{Bagan Organisasi Poltekpos}
\label{eq:31}}
\end{figure} 


\section{Jenis dan Sumber Data}
Dalam obyek study penilitian ini, peneliti menggunakan data akademik dari web siap.poltekpos.ac.id . Peneliti menggunakan data tersebut karena data dari SIAP. jenis dan sumber data yang digunakan dalam penelitian ini adalah sebagai berikut  \cite{martono2010metode} :
\subsection{Data Primer}
Sumber data primer adalah sumber data yang langsung memberikan data kepada pengumpul data. Defenisi lain dari data primer adalah data yang diperoleh atau dikumpulkan langsung oleh peneliti dari database akademik nya SIAP. 

Pada penelitian ini peneliti menggunakan data primer sebagai data untuk proses penelitian di lingkungan akademik. Data yang digunakan merupakan data Dosen untuk melihat dosen mana saja yang terdaftar di akademik,data Matakuliah untuk daftar matakuliah yang dipakai nantinya di jadwal dan jumlah sks yang ada di matakuliah tersebut,data Ruang untuk melihat jumlah ruangan yang tersedia. Berikut data-data yang dipakai ataupun digunakan untuk melakukan proses penelitian seperti pada tabel lampiran data.

\subsection{Data Sekunder}
Data sekunder merupakan data yang diperlukan dalam penelitian untuk melengkapi informasi yang diperoleh dari data primer. Data sekunder bersumber dari beberapa literatur seperti buku-buku dan jurnal-jurnal penelitian yang sudah terlampirkan pada landasan teori. Peneliti mengambil data sekunder sebagai referensi yang sesuai dengan tujuan penelitian yang dibahas untuk memudahkan penelitian ini. Data sekunder digunakan membantu penulis mendapatkan informasi tentang topik yang sama dari penelitian sebelumnya. Studi pustaka yang dilakukan penulis untuk mendapatkan data yang akan dijadikan objek didalam penelitian. Data ini diambil dengan melakukan observasi sebagai referensi serta bahan penunjang seperti beberapa jurnal. Untuk penentuan atribut penilaian vendor menggunakan kuesioner dan wawancara yang digunakan untuk memudahkan dalam pemecahan masalah yang diteliti.
